@inproceedings{Kaczmarek-Larroque:RECITAL:2021,
    author = "Kaczmarek, Marion and Larroque, Alix",
    title = "Traduction Assist\'ee par Ordinateur des Langues des Signes: \'elaboration d'un premier prototype",
    booktitle = "Actes de la 28e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : 23e REncontres jeunes Chercheurs en Informatique pour le TAL (RECITAL) - Posters",
    month = "6",
    year = "2021",
    address = "Lille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "64-78",
    note = "Computer-assisted Translation of Sign Languages: elaborating a first prototype",
    abstract = "La demande pour du contenu traduit en LSF est croissante depuis quelques ann\'ees, mais l'offre est limit\'ee par le faible nombre de traducteurs professionnels et l'absence d'outils de traduction assist\'ee par ordinateur (TAO) d\'edi\'es pour les langues des signes (LS). Cet article s'int\'eresse \`a l'\'elaboration de tels outils. Apr\`es avoir \'etudi\'e les m\'ethodes de travail des traducteurs, nous avons \'etabli un cahier des charges afin de d\'evelopper un premier logiciel de TAO pour les LS. Nous avons proc\'ed\'e \`a la conception d'un tel syst\`eme en d\'eveloppant des prototypes dits de basse fid\'elit\'e avant d'impl\'ementer une premi\`ere version de logiciel fonctionnel. Nous \'etablissons les fonctionnalit\'es impl\'ement\'ees \`a la date de r\'edaction de cet article, et \'evoquons les fonctionnalit\'es restant \`a \^etre impl\'ement\'ees. Apr\`es un test du logiciel par les traducteurs professionnels, nous pourrons ensuite proc\'eder \`a l'\'evaluation du syst\`eme, afin d'am\'eliorer son impl\'ementation d'apr\`es leurs retours.",
    keywords = "Traduction assist\'ee par ordinateur - Langue des signes - IHM",
    url = "http://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2021/53.pdf"
}
